[官字兩個口]選舉事務處:候選人擁歐居留權未能確立

有報道質疑有行政長官選舉候選人的家庭成員有歐盟居留權，因而本身也有歐盟的居留權，以致不符合參選資格，選舉事務處發言人回應稱，選舉主任經徵詢律政司法律意見後，就有關候選人擁有外國居留權；虛報沒有外國居留權；以及參加行政長官選舉的資格應予以取消的指稱，未能得以確立。

選舉事務處表示，換言之，選舉主任於3月7日刊載憲報所公布的3名行政長官選舉候選人，為獲有效提名的決定沒有改變。

林鄭月娥日前接受訪問時透露，自己與家人在回歸前透過居英權計劃取得英國國籍，她在2007年上任發展局局長前已放棄，但丈夫林兆波及兩名兒子就一直持英籍至今，並表明即使她當選都無意放棄。

補Link

應該係未實際擁有？強國猿D理論我地凡人睇唔透的

未能確立,咁又唔解釋

又唔見上次梁天琦選立會果陣問律政司意見，果次都主觀認為啦

無法確立係咪即係要jr下睇下有無違基本法???

香港咁多離地仆街鐘意雙重國籍

好老實應該攞出黎裁決下呢d情況仲可唔可以選咁重要嘅位置

應該係解釋基本法到講「沒有外國居留權」呢點係絕對意義定相對意義

利申：法律白痴

系米港獨<--選舉主任話事
有冇居英權<--選舉主任話事

不如市民幫佢去信問一問歐盟啦

可以係果3個月居留權落手，如果確認係短暫居留權照道理可以踢走條八婆 (基本法冇講明外國居留權係短暫定永久)

GOOD IDEA

要求選委會同律政司詳細解釋點解「未能確立」

系你老母

米你老母